% @Difficulté 2
% @Mathalea 
% @Source MathALÉA
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Puissances
% @Titre Utiliser les puissances avec des lettres
Simplifier, si possible, les expressions suivantes où $x$ et $y$ sont des nombres non nuls.
\begin{align*}
  I & =y^5                                        & J & =x^{16}     \\
  K & =(x y)^{14}                                 & L & =-x^3 y^4   \\
  M & =\text{\scriptsize impossible à simplifier} & N & = y         \\
  P & =x^{-7}                                     & Q & =x^{-3} y^4 \\
  R & =0
\end{align*}